\chapter*{Tiểu sử Tác Giả: OSHO} % (fold)
\addcontentsline{toc}{chapter}{Tiểu sử Tác Giả: OSHO}
\label{cha:tieu_su_tac_gia}

Hầu như tất cả chúng ta đều sống trong hoài niệm quá khứ và kỳ vọng tương
lai. Có thể nói rất ít, rất ít ai chạm đến được cái \emph{Phi Thời Gian của Hiện Tại} -
khoảnh khắc khám phá ra cái Đẹp bất ngờ, hay đối diện với sự Hiểm Nguy
bất ngờ. Rất ít người có thể bước ra khỏi thế giới của \emph{Thời Gian và Tri Thức},
của \emph{Đam Mê và Tranh Đấu}, để sống trong thế giới \emph{Phi Thời Gian, Phi
Không Gian}.

Trong số những người rất ít đó, chỉ có những Thánh nhân đã đạt được tới cái
siêu việt {\bf ``Không — Thời Gian''} đó là Đức Phật, Tổ Bồ Đề Đạt Ma, Lão Tử,
v.v\ldots ~và gần đây nhất là George Gurdjieff, Ramana Maharshi, J.
Krishnamurti, vv\ldots. Khi đương thời, những bậc vĩ nhân này bị mọi người
dèm pha cho là kỳ dị hay điên khùng, nhưng sau khi họ chết đi thì họ được
tôn xưng là thánh nhân hay triết gia vĩ đại.

Osho là một trong những người rất hiếm có đã mở ra được cánh cửa phi
thời gian của Hiện Tại. Ông ta tự xưng là \emph{``người theo thuyết hiện sinh thực
sự''} và ông đã dành trọn cuộc đời để khuyến khích những người khác hãy tự
khám phá lấy chính mình, và bước ra khỏi vòng kềm tỏa của {\bf Quá Khứ và
Tương Lai} để sống trong thế giới {\bf Hiện Tại bất diệt, vĩnh cửu}.

Osho sanh vào ngày 11 tháng 12 năm 1931 tại làng Kuchwada, Madhya
Pradesh, Ấn Độ. Từ lúc còn là cậu bé con, Osho đã chứng tỏ cho mọi người
thấy ông là một người có cá tánh độc lập, cương quyết và nổi loạn, khăng
khăng bảo vệ chính kiến của mình bằng kinh nghiệm tư duy, sống thực thụ
chứ không phải đi học mót lại hay lần mò theo tín ngưỡng của người khác.

Sau khi đạt ngộ vào năm 21 tuổi, Osho đã hoàn tất văn bằng Tiến Sĩ và dạy
triết vài năm ở Đại Học Jabalpur, Ấn Độ. Cùng thời gian đó, ông đã đi du
thuyết khắp nơi ở Ấn tranh luận công khai với nhiều đạo sư các tông phái
chính thống khác, cật vấn họ về những tín ngưỡng truyền thống đương thời,
và gặp mặt nhiều người từ mọi tầng lớp, chức vụ thượng lưu đến bình dân hạ
tiện.

Cuối những năm 60, Osho đã đưa ra phương pháp học thiền của chính ông.
Ông cho rằng ngày nay người ta bị chèn ép và chất nặng trên vai những
truyền thống tập tục, tín ngưỡng của quá khứ và những bất an của đời sống
văn minh hiện đại; vì thế người ta cần phải gột rửa trí óc để có thể đi vào
trạng thái an nhiên vô niệm của Thiền Định.

Osho nói \emph{``Chỉ có một số rất ít người can đảm thôi mới sẵn sàng chết đi để
sống lại thành con người mới. Chỉ có những người can đảm đó mới liều
mạng để nghe tôi nói, nói Sự Thật''}.

Osho từ giã cõi đời vào ngày 19 tháng giêng năm 1990. Cộng đồng những
môn đệ của Osho ở Ấn vẫn tiếp tục duy trì theo đường lối của ông và ngày
nay nó đã trở thành một trung tâm tu học phát triển tâm linh lớn mạnh nhất
thế giới hấp dẫn hàng ngàn người khắp nơi về Ấn thực tập thiền định, điều
trị tâm lý, chữa tật bịnh, đề xuất ra những chương trình sáng tạo hay trao đổi
những kinh nghiệm tâm linh.

Osho không đến không đi.

Osho chỉ ghé lại hành tinh Địa Cầu này từ năm 1931 đến 1990.
% chapter tiểu_sử_tác_giả_osho (end)